區議員除夕組議政平台 民主黨 公民黨 稱或觸及國安法紅線，等同自投羅網

HK01 Source:

由多名本土派區議員牽頭組成的「公民議政平台」將於大除夕（31日）正式成立，平台將向全港區議員派出邀請信，邀請他們加入議政平台。綜合各方消息，多名議政平台籌委近日辭去籌委職務，包括公民黨黃大仙區議員劉珈汶、民主黨葵青區議員韓俊賢及沙田區議員周曉嵐，據悉亦有接近抗爭派的區議員辭去籌委職務。

民主黨主席羅健熙接受查詢時表示，該黨未商討會否參與議政平台，但坦言從他與黨友交流中，感覺到黨友對加入平台有較多猶豫，例如不知道平台的實際運作和「搞成點」，又認為在《國安法》通過後，公民社會、不同團體和政黨也應該化整為零，未必適合在現階段建立一個「大平台」。有公民黨中人向《香港01》表示，該黨對加入平台無興趣，又認同有說法指區議員建構全港議政平台，或很大機會觸及《國安法》「紅線」，坦言參與議政平台或等同自投羅網。

涂謹申指平台或與DQ有關

由屯門區議員李家偉、元朗區議員王百羽等區議員擔任籌委的公民議政平台，於本月31日正式成立，據了解，議政平台自今年6月起，籌委會已召開五次會議，商討議政平台的組成、章則及未來運作等事宜，籌委會本身約有20人，當中包括民主黨沙田區議員周曉嵐、葵衣區議員韓俊賢、公民黨劉珈汶。議政平台以「1+5」的結構組成，在全港公民議政平台之下設5個地區平台，分別是港島區、九龍西、九龍東、新界東和新界西，予當區的區議員和民意代表加入。

議政平台即將成立之際，政圈傳出人大或出手「DQ」區議員。及至近日，劉珈汶和韓俊賢宣布辭去籌委職務。劉珈汶在聲明指表示，籌組議政平台的半年間，與民主派不同版塊的成員積極商討及互相交流，或許政治理念不大一致，然而殊途同歸，她深切體會到大家在民主路上的堅持、付出與貢獻，同時亦獲益良多，形容此刻她「功成身退」，並於昨日正式退出公民議政平台籌委會。她說，公民黨就是否加入議政平台仍在商討的階段，感激公民黨在她擔心作為議政平台籌委期間，給予空間與支援。

辭任籌委的韓俊賢表示，在商討過程中，不同光譜及板塊互相討論，確實有着互相學習與扶持之空間，惟因個人因素，並經與葵青區另一位推派代表討論後，決定於今天（24日）辭去籌委職務，「我相信，在民主路上必然有着大家，在不同崗位上的努力，與此同時，亦再感謝葵青區其他同事之信任。」周曉嵐亦表示，他今天與韓俊賢同樣因個人原因退任地區聯絡的角色。

民主黨前立法會議員、油尖旺區議員涂謹申下午在Facebook發文，直指他覺得人大常委會忽然傳出DQ區議員等消息，與最近的議政平台可能有關，形容這個平台「確實有不少風險」，「北京要找一個『國安法實施後』的基礎去DQ區議員，這個平台確實有不少風險！」有區議員留言表示認同涂的講法。

學黑警唔出名用代號議政囉

晒氣
共匪一定有殺錯無放過
除非你毒啞自己

啱呀
學中審法院啲法官咁
自己自閹咗先咪唔驚共產黨嚟閹你囉

下

民主黨 公民黨 自己都議政啦

船頭驚鬼船尾驚賊

到呢一刻仲唔醒覺
仲喺度自我閹割
底線越退越後

議政平台有咩問題
平時民建聯嗰啲都會議政啦
你老母以為唔出聲就唔會搞你

你做過就會dq 你，辭咗都唔會有分別

自我噤聲，仲有咩好講

真係垃圾, 肥佬黎有吉士過你班撚樣多多聲.
留同總辭都係垃撚圾

驚紅線就唔該及早返屋企拖地抹腳跪拜刁維尼唔好出街

立法會比人DQ仲未醒呀懵鳩？

支持咁先確保成班傻閪黃屍議員一個不留全部拉晒入去陪手joke

民主黨就算唔加入，對外都會話係商討緊，考慮中
公民黨直頭就話冇興趣
公民黨班大狀日日OMDB啦，依家畀人印象垃圾過白鴿黨多多聲

呢兩個垃圾黨又嚟唔好激嬲中共啊？

公民黨似係有內部兩班人拗緊, 接受支那01訪問果條友又唔開名, 白鴿起碼係阿塗同主席出聲丫
如果真係全部公民黨區議員都冇興趣就唔會一開始有人入左去做籌委
佢退出個篇聲明都講到煞有介事, 好似係黨度受壓咁

【公民議政平台】
由動議推動各區共同籌組公民議政平台為謀求港人福祉，至成為議政平台籌委，我除了作為黃大仙區的代表外，亦是公民黨與籌委們之間的溝通橋樑。

籌組議政平台的半年間，與民主派不同版塊的同事積極商討及互相交流，各位或許政治理念不大一致，然而殊途同歸，我深切體會到大家在民主路上的堅持、付出與貢獻，同時亦獲益良多。

惜散聚有時，此刻我將功成身退，我已於上周日(12月20日)決定並於昨日(12月23日)正式退出公民議政平台籌委會。而公民黨就是否加入議政平台，仍在商討的階段，恕我未能代表公民黨整體作出回應。

感激公民黨於我擔任議政平台籌委期間給予空間與支援，亦感激籌委同儕的付出與理解，願各位珍重，我們路上再會。

屌你老味
民主黨同公民黨到今時今日仲係呢啲咁嘅阿爺底線思維
過咗年幾呢兩個黨都仲係同以前一樣咁垃圾，毫無寸進

去到依刻仲有心態覺得乖d北京就會放生你

其實除咗奶共
做任何嘢，或者唔做嘢都有機會掂到紅線㗎啦

學李義大法師判案時派牌比政府咪得
公民黨到現在依然玩自閹